%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Welcome to Overleaf --- just edit your LaTeX on the left,
% and we'll compile it for you on the right. If you open the
% 'Share' menu, you can invite other users to edit at the same
% time. See www.overleaf.com/learn for more info. Enjoy!
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{qrcode}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[margin=1cm]{geometry}
\pagestyle{empty}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{unicode-math}
\setmainfont{Arial}
\setmathfont{STIX Two Math}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= 4ème,Classe= ,Date= Sujet 1 ,Theme=Rattrapage}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=1&alea=Ony7222323&cd=1&cols=3
\begin{exercice}

Calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.475290439280075,-1) rectangle (5.466457682385949,4.870929991401156);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.4,0.05)--(0.35,0.45)--(-0.05,0.4)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(4.47,0.55)--(-0.48,3.87)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.34,-0.37) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (4.95,0.41) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.78,4.27) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black}] (-0.73,1.87) node[anchor = center, rotate = -83.16] {3,9 cm};
	\draw [color={black}] (2.29,-0.22) node[anchor = center, rotate = -351.03999999999996] {4,5 cm};

\end{tikzpicture}\\
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Le triangle $IJK$ est rectangle en $I$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $JK^2=IJ^2+IK^2$\\ $JK^2=4{,}5^2+3{,}9^2$\\ $JK^2=35{,}46$\\ $JK=\sqrt{35{,}46}$\\ Donc $JK \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=2&alea=KLkL222323&cd=1&cols=3
\begin{exercice}

Calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.8982648193618377,-1) rectangle (4.0110877286148625,4.344151714648274);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.27,0.3)--(-0.03,0.56)--(-0.3,0.27)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(3.01,3.34)--(-2.9,2.61)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.01,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (3.47,3.55) node[anchor = center,scale=1] {$K$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.39,2.71) node[anchor = center,scale=1] {$L$};
	\draw [color={black}] (-1.78,0.93) node[anchor = center, rotate = -42.110000000000014] {3,9 cm};
	\draw [color={black}] (-0.01,3.47) node[anchor = center, rotate = 7.4] {6 cm};

\end{tikzpicture}\\
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Le triangle $JKL$ est rectangle en $J$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $KL^2=JK^2+JL^2$\\ D'où  $JK^2=KL^2-JL^2$.\\ $JK^2=6^2-3{,}9^2$\\ $JK^2=20{,}79$\\ $JK=\sqrt{20{,}79}$\\ Donc $JK \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4{,}6}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=1&d=10&s=1&alea=CZxQ222323&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $JKL$ est tel que $JL=8$ cm, $JK=10$ cm,  et $KL=6$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $JKL$, le plus grand côté est $[JK]$.\\$JK^2=10^2=100$\\$JL^2+KL^2=8^2+6^2=100$\\On constate que $JK^2=JL^2+KL^2$, l'égalité de Pythagore est vérifiée.\\ D'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle $JKL$ est rectangle en $L$.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=1&d=10&s=2&alea=m8IV222323&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $GHI$ est tel que $GI=6$ cm, $GH=6{,}2$ cm,  et $HI=2{,}5$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $GHI$, le plus grand côté est $[GH]$.\\$GH^2=6{,}2^2=38{,}44$\\$GI^2+HI^2=6^2+2{,}5^2=42{,}25$\\On constate que $GH^2\not=GI^2+HI^2$, l'égalité de Pythagore n'est pas vérifiée.\\ D'après le théorème de Pythagore, le triangle  $GHI$ n'est pas rectangle.
\end{Solution}

\end{Maquette}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= 4ème,Classe= ,Date= Sujet 2 ,Theme=Rattrapage}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=1&alea=Ony72223232&cd=1&cols=3
\begin{exercice}

Calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5.3748599749577055,-3.472746942367399) rectangle (1,2.4214781741247586);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.38,0.12)--(-0.5,-0.26)--(-0.12,-0.38)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-4.37,1.42)--(-0.8,-2.47)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.49,0.1) node[anchor = center,scale=1] {$T$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.79,1.7) node[anchor = center,scale=1] {$U$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-2.93) node[anchor = center,scale=1] {$V$};
	\draw [color={black}] (0.07,-1.39) node[anchor = center, rotate = -287.96] {2,6 cm};
	\draw [color={black}] (-2.03,1.19) node[anchor = center, rotate = -17.7] {4,6 cm};

\end{tikzpicture}\\
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Le triangle $TUV$ est rectangle en $T$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $UV^2=TU^2+TV^2$\\ $UV^2=4{,}6^2+2{,}6^2$\\ $UV^2=27{,}92$\\ $UV=\sqrt{27{,}92}$\\ Donc $UV \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5{,}3}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=2&alea=KLkL2223232&cd=1&cols=3
\begin{exercice}

Calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.222582765394419,-3.013693204086178) rectangle (1,2.95051062115978);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.21,0.34)--(-0.55,0.13)--(-0.34,-0.21)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-1.22,1.95)--(-3.22,-2.01)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.5,0.01) node[anchor = center,scale=1] {$H$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1.15,2.45) node[anchor = center,scale=1] {$I$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3.55,-2.39) node[anchor = center,scale=1] {$J$};
	\draw [color={black}] (-1.35,-1.43) node[anchor = center, rotate = -328.25] {3,8 cm};
	\draw [color={black}] (-2.67,0.19) node[anchor = center, rotate = 63.33] {4,4 cm};

\end{tikzpicture}\\
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Le triangle $HIJ$ est rectangle en $H$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $IJ^2=HI^2+HJ^2$\\ D'où  $HI^2=IJ^2-HJ^2$.\\ $HI^2=4{,}4^2-3{,}8^2$\\ $HI^2=4{,}92$\\ $HI=\sqrt{4{,}92}$\\ Donc $HI \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}2}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=1&d=10&s=1&alea=CZxQ2223232&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $STU$ est tel que $ST=60$ cm, $SU=48$ cm et $TU=36$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $STU$, le plus grand côté est $[ST]$.\\$ST^2=60^2=3\,600$\\$SU^2+TU^2=48^2+36^2=3\,600$\\On constate que $ST^2=SU^2+TU^2$, l'égalité de Pythagore est vérifiée.\\ D'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle $STU$ est rectangle en $U$.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=1&d=10&s=2&alea=m8IV2223232&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $VWX$ est tel que  $WX=1{,}3$ cm, $VX=8{,}4$ cm et $VW=8{,}6$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $VWX$, le plus grand côté est $[VW]$.\\$VW^2=8{,}6^2=73{,}96$\\$VX^2+WX^2=8{,}4^2+1{,}3^2=72{,}25$\\On constate que $VW^2\not=VX^2+WX^2$, l'égalité de Pythagore n'est pas vérifiée.\\ D'après le théorème de Pythagore, le triangle  $VWX$ n'est pas rectangle.
\end{Solution}

\end{Maquette}
\begin{Maquette}[Fiche, CorrigeFin]{Niveau= 4ème,Classe= ,Date= Sujet 3 ,Theme=Rattrapage}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=1&alea=Ony722232323&cd=1&cols=3
\begin{exercice}

Calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.4992804094396286,-1.7166571251241973) rectangle (1,5.229551462128604);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.11,0.38)--(-0.49,0.27)--(-0.38,-0.11)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-1.21,4.23)--(-2.5,-0.72)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.36,-0.34) node[anchor = center,scale=1] {$E$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1.21,4.73) node[anchor = center,scale=1] {$F$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2.78,-1.13) node[anchor = center,scale=1] {$G$};
	\draw [color={black}] (-1.11,-0.84) node[anchor = center, rotate = -343.46000000000004] {2,6 cm};
	\draw [color={black}] (-0.13,2.25) node[anchor = center, rotate = -73.72] {4,4 cm};

\end{tikzpicture}\\
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Le triangle $EFG$ est rectangle en $E$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $FG^2=EF^2+EG^2$\\ $FG^2=4{,}4^2+2{,}6^2$\\ $FG^2=26{,}12$\\ $FG=\sqrt{26{,}12}$\\ Donc $FG \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5{,}1}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bd660&id=4G20&n=1&d=10&s=3&s2=2&alea=KLkL22232323&cd=1&cols=3
\begin{exercice}

Calculer la longueur manquante (si nécessaire, l'arrondir au millimètre près).\begin{multicols}{3}
~\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.808015211139157,-4.0836699161442045) rectangle (2.825029134044529,1);
    	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.31,-0.25)--(-0.06,-0.56)--(0.25,-0.31)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,0)--(-3.81,-3.08)--(1.83,-2.25)--cycle;
	
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (0.17,0.47) node[anchor = center,scale=1] {$R$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4.27,-3.27) node[anchor = center,scale=1] {$S$};
	\draw [color={black},fill opacity = 1] (2.32,-2.35) node[anchor = center,scale=1] {$T$};
	\draw [color={black}] (-2.22,-1.15) node[anchor = center, rotate = 38.95] {4,9 cm};
	\draw [color={black}] (-0.92,-3.16) node[anchor = center, rotate = -351.21000000000004] {5,7 cm};

\end{tikzpicture}\\
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Le triangle $RTS$ est rectangle en $R$ donc d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ $TS^2=RT^2+RS^2$\\ D'où  $RT^2=TS^2-RS^2$.\\ $RT^2=5{,}7^2-4{,}9^2$\\ $RT^2=8{,}48$\\ $RT=\sqrt{8{,}48}$\\ Donc $RT \approx {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}9}}$ {\bfseries \color[HTML]{f15929}cm}.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=1&d=10&s=1&alea=CZxQ22232323&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $FGH$ est tel que $FH=5{,}6$ cm, $FG=7$ cm,  et $GH=4{,}2$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $FGH$, le plus grand côté est $[FG]$.\\$FG^2=7^2=49$\\$FH^2+GH^2=5{,}6^2+4{,}2^2=49$\\On constate que $FG^2=FH^2+GH^2$, l'égalité de Pythagore est vérifiée.\\ D'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle $FGH$ est rectangle en $H$.
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ab5d4&id=4G21&n=1&d=10&s=2&alea=m8IV22232323&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


Le triangle $VWX$ est tel que $VX=30$ cm, $VW=37$ cm,  et $WX=16$ cm.\\Ce triangle est-il rectangle ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
Dans le triangle $VWX$, le plus grand côté est $[VW]$.\\$VW^2=37^2=1\,369$\\$VX^2+WX^2=30^2+16^2=1\,156$\\On constate que $VW^2\not=VX^2+WX^2$, l'égalité de Pythagore n'est pas vérifiée.\\ D'après le théorème de Pythagore, le triangle  $VWX$ n'est pas rectangle.
\end{Solution}

\end{Maquette}
\end{document}